港匯低殘！金管掃入逾39億撐聯匯 銀行結餘跌至869億

港元匯價觸及7.85弱方兌換保證，香港金融管理局買入39.25億港元，香港銀行體系結餘將於周三(8月29日)降至869.76億港元。

在金管局入市後，港元匯價未見大幅回升，兌每美元仍徘徊7.8499，貼近7.85的弱方兌換保證水平。

FED加息前守唔守到500億 ?

上面拎堆廢紙落黎係咁兌完港幣兌美金
接撚死你呀金管局

但你人工出港幣一樣死

没事儿, 没事儿

大大個漏洞比人瘋狂中出

幾時港爆？

等佢少於200億時加入熊軍
反正收住高息黎博

仲有萬幾億外匯基金票據，驚西咩

Child登好低質
冇讀過書咁
建議回post之前google 下先

之前有個post解釋過影響唔會太過巨大
不過個數一直少落去，結餘低時難保有大班人恐慌性咁換
同埋前提係無大陸人逃亡式咁落黎換錢

利申：手持美金多

到時港元應該有幾條國際大鰐追擊

一個場，入去玩要放100蚊唱成700蚊代幣，最後有10人入場，場主hold 住1000蚊，俾左7000代幣果10個人入去玩，
a:用700買700,升左一陪，囉住1400代幣換左200蚊走

b用700代幣買樓升左一倍，囉住1400代幣又換200蚊走

C:係場外偷偷地囉d野扺押，向d借左700代幣，話之後還，囉住1400代幣又換200蚊走

E 開倫敦金，賺左F 嘅700代幣，囉住1400代幣又換200蚊走

g買左B層樓，用左300另外借銀行1100代幣

H,I 移民走左，共換返200

J打算走，佢可以換返幾多

不如我地集體去trump到留言

其實香港樓價先係關鍵

係都要先打爆中國樓先
到時走資先再打

家陣牛三呀 今日升500幾點 驚春咩

我唔想做J 但我無得揀

就算用閪晒啲儲備，仲有外匯儲備，驚咩?

屌鳩你咪又係升

不,只要J唔去換,基本上無人知吉左的

唔緊要啦 領導走先

用1400 代幣買a 果手QQ，果1400 代幣係邊到黎?

g 問銀行借黎買樓果1100 代幣係邊到黎?

總有KLMN/銀行自己，放底現金換代幣先可以有咁多代幣出到黎。

打爆香港先啦
好想住下香港樓

全部都係信心

同結餘成正比

美國要爆香港 連匯點守？

三樣只能㨂二

快D加息啦屌

息口 貿易戰 美元強勢收水 抽銀根 恆指下插
所有野都夾緊香港經濟 而香港最大份既錢係曬樓市度
黎緊真係衰3年

點解CNY升返咁多，HKD比之前更密集式攻頂？

一日升返晒啦
利申淡倉死死地止蝕

聽日睇黎大插了

港女都係唔理 照升
所有野睇呀爺 除非呀爺見底

其實金管局仲有成四兆(4,000,000,000,000)外匯儲備喺手，可以上金管局個官網睇睇。

Sor 三兆先啱，但係都好多

33000跌落嚟
28000叫升返晒
個5000點你入左去坐？
你睇下宜家道指納指

你知唔知咩係銀行體系結餘
好似得兩間銀行，a銀行做交易比10蚊b銀行，b銀行又比返12蚊a銀行，總計一日b銀行就只需比返2蚊a銀行。金管局就需要所有銀行係金管局到開一個戶口做日常transaction 用途，以前得幾10億都夠用，宜家可能要幾百億先穩陣，中間啲錢銀行之間借來借去，如果啲錢少左，咪會扯高銀行同業拆息，但事實只係港幣少左，會換返美金比銀行

金管局送錢 7.849 買 7.850 賣

無限次咁操作。今次FATFAT啦

無知一問
其實點解香港仲唔加息？

加息姐係點火
拖得一日得一日

唔明
加息係令樓市股市都跌？但d熱錢唔係返返香港咩

ALL IN HKD

淡友

唔關事
08以前得幾十億結餘，依加重有8百億

我果幾隻真係升
完全感覺唔到跌
你買700 388 5 仲有咩咩科技 咪跌囉

升 永遠都升
否則中五仔 MK仔 開唔到單 經紀佬無野做 變返童黨

睇返記錄，之前嘅加息週期，樓價都係無咩點跌

lindex又創新高 睇黎恆指有排夾

金管局再買近28億港元
日期：2018年08月28日 上午06:53

港匯持續弱勢，於紐約交易時段，再度觸及7.85的弱方兌換保證。金管局在紐約市場交易時段再承接27.95億港元沽盤，令本周三(29日)本港銀行體系結餘減至約841.8億港元。

今次為金管局一日內兩度買入港元，較早時吸納39.25億港元，兩次合共承接67.2億港元。

有無人已經買緊美金保值

外匯儲備：

A用100人民幣買入115港元，外匯儲備增加100人民幣
A再用115港元買入14.5美元，外匯儲備減少14.5美元

假如一個月後人民幣兌美元匯率跌10%，香港外匯儲備入面的人民幣也跌10%，原本值14.5美元的人民幣，現只值13美元

申：唔係專家，有錯請指正

沒事兒沒事完
銀行做生意打個和
唔會加息的

on9 一日未取消聯匯 港元同美元無分别

on9 等佢取消得黎就遲

預防萬一姐
你估到要取消果一刻你走得到？

好明顯佢係怕取消掛美金果吓你想買都買唔切姐。

Btw, 聯匯要爆唔怕佢買返港紙賣美金，
因為真係有排賣，
只怕有低能為咗救國走去掛人仔。

睇呢個銀行體系結餘只係睇吓到底果時加息加幾多

on9 基金夠買起所有港元有淨好多 為咩要取消？為你？

白痴...得你知外匯基金可以買返晒所有港元
你好撚咖
香港通縮、資產大跌個時你唔脫釣貶港元用咩救？
你攞錢出來托？？？？

即係金管局一路接落去，拖到最尾都係得2條路？
一係跟美國加息，但人地加左咁多次追唔追得貼
淨低就得脫鈎呢招。。？

放心，港共一定會受命救共匪

一貶咪好似日本咁一沉不起囉
香港有咩出口産業要貶港元救咁嚴重？？

睇下仲可以接到幾時

老實講， 資金走時，貨幣供應收縮，資產跌債務卻不會跌，你唔貶值可以做到咩？ 連欠債果班都死埋...

唔貶值就會無事？ 1998 - 2003 香港資產咪一直跌囉... 唔係果時中國剛彈起，香港早死左啦， 今次上面都出事， 唔會比多次好彩你...

以前仲有可能死守聯繫匯率，但現今亂鳩嚟賣港嘅政府，真係唔知會做乜嚟救自己或救大陸

有無專業人士講下，我睇埋股市已經百分之九十係走資，加息港匯都唔會升返，而家d人似唔玩套美金走

資金唔走就係因為聯匯有信心，你脫得咪叫人快啲走，香港冇實業冇出口，同人仔一樣癈紙冇分别，仲係當年李生賣膠花時代咩
當年最錯就係轉做服務業，有台積啲實業商唔俾人黎，睇下新加波啦
仲要講到好似上面救香港，你知唔知一直都係香港救大陸咋，做海水化淡平過買東江水啊

好快支那就拎晒d美元

係多左人套美金

當個市跌
卷商唔係傻
永遠得遠熊 跌一百點 先汁幾蚊個啲
即使殺幾多牛 都照出近牛 引散戶博反彈

成個8月頭都有眼睇

金融業，旅遊業，服務業，笑大人個口

推動創新科技，仲好笑

深圳、泰國都不如。

人民幣要兌港幣
銀行會先幫佢兌做美金先
好似係

咪就係，仲要貶值救市，你救啲咩？
冇聯匯咪學下士耳其，睇下點跌最好，仲有最近買水啲錢仲重過支水既國家
我就信香港MA既專家

留名學野

“由 2016 年 10 月起，人民幣資產被計入外匯儲備資產內。” 唔知入面有幾多係人仔呢？

不如諗下貶幾多仲好

Hints :
防洗黑錢入境申報,美元1萬，日元100萬，港元12萬

100yen shop : 美國1Dollar shop , 日本100yen , 香港12蚊

08年 股樓 咩環境 ？

唔係話跌到0都冇事咩

宜家香港大部分外匯都係人民幣，大家唔好以為仲有好多有價值外匯。
人民幣一崩潰，香港一堆無用外匯。到時香港邊有外匯買泰國香米食？真係食得屎。

澳元點解仲跌得勁

中出即飛 ，之後就扮大愛救港

支匪黨員及其家屬有特權，洗撚申報！

沒事兒 沒事兒

唔係
早三年前
HKMA 同大陸簽左貨幣協議
人民幣港幣互換 ，約 4000億(唔記得實數)
當中唔駛依靠美金做交易
所以 HKMA 係有人民幣儲備

連登終於有返個會員係識嘢

年尾要用返美元做 settlement wor

中央銀行間的貨幣互換協議一般是指一國（或者地區）的中央銀行（或貨幣當局）與另一國（或地區）的中央銀行（或貨幣當局）簽訂一個協議，約定在一定條件下，任何一方可以一定數量的本幣交換等值的對方貨幣，用於雙邊貿易投資結算或為金融市場提供短期流動性支持，到期後雙方換回本幣，資金使用方同時支付相應利息。

香港加息D錢口咪唔會流走，正常操作，驚乜西

加夠1厘，D錢再流入都重得呀。

會唔會樓爆，wfc

如果加息都流走再驚都未遲

如果真係套息咪係囉

其實港銀都盡量唔想加P ，加咗P 銀行又要加saving interest rate 去吸引存款，因為銀行mortgage 業務細過儲蓄好多，所以每加一嘢港銀都要蝕，唔係金管迫到埋身都拖到最後先會加

幾時先爆，我屌你

如果唔買, 金管仲有咩option

支爆樓爆之後由連登公屋仔話事

爆一定, 只睇軟定硬

加息 啪啪啪
樓爆 啪啪啪

顫抖吧AA!!!

得返一條高鐵都冇

沽幾億嗰時，香港人：屌，得個幾億，驚撚咩

過左一千億，香港人：驚閪咩，仲有萬幾億

其實香港人幾時先會驚

前幾個加息周期係因為錢都冇攞去炒樓，呢家香港同支那一樣，經濟同地產呢d冇生產力ga 產業完全結合，只要經濟一差，你覺得樓市可以置身事外？不過⋯⋯

樓市只會gogogo

剛需丫，你識咩，經濟差都要買樓住

理性討論：樓市gogogo

入棺材時： 驚閪咩，火化仲環保

意思係咪金管局用美金買入貴價港元所以總結餘少左蝕左匯率差？

人地講08年前

連登仔鬼識咩
大家淨係想聽自己鍾意的劇本

問3：話雖如此，但不少人會擔心資金不斷流走，銀行體系的總結餘會否很快被抽乾，令利息急升？

大家毋須擔心。每當金管局承接港元沽盤後，而總結餘收縮和港息上揚，港美息差就會逐漸收窄，這會減低資金流出港元的誘因和規模。

另一方面，總結餘是銀行用以應付日常結算的資金，只是本地銀行體系港元流動資金的其中一部分。

銀行目前持有約一萬億港元的外匯基金票據和債券（Exchange Fund Bills and Notes）。簡單而言，這些是香港貨幣基礎的組成部分，具有高度流動性。在有需要時，銀行可以將票據作抵押，向金管局以貼現率借入港元資金結算和周轉。由於銀行體系持有大量外匯基金票據，隨時用以貼現，可以減低本港利率出現過份波動的情況。

另外，正如我們多次解釋，金管局亦可以按照市場情況和需要，透過調校票據的發行量提升市場港元的流動性。例如，當一批票據到期時，金管局可以減少續期重發量，釋放資金回流入銀行體系，變為新增的總結餘，這便能夠提升港元的流動性。

截至4月20日，在約16,600億港元的貨幣基礎中，總結餘佔不足一成，而外匯基金票據和債券約10,490億港元，是貨幣基礎的63%，為香港銀行體系應付資金流出時，提供相當強大的流動性緩衝（見圖一）。

爆未？ 未我就去攞位飲茶先

us dollars is king

呢度只有資金面無考慮債券
如果你唔同一時間比較
1998年既總債務同而家既債務
單係point out 流動性多左係無意義

要知道大部份既時間係 債務 > 創造貨幣

可能全部都係廢紙

想問下，一萬億外匯票據債卷，包唔包人民幣？

的確唔使驚脫勾，可以再黎任一招搞到冚港剷但拯救聯匯

另外，正如我們多次解釋，金管局亦可以按照市場情況和需要，透過調校票據的發行量提升市場港元的流動性。例如，當一批票據到期時，金管局可以減少續期重發量，釋放資金回流入銀行體系，變為新增的總結餘，這便能夠提升港元的流動性。

08接美元就話唔驚姐
宜家接哂港元

【港匯弱勢】大和料未來有大量資金離開本港，未知影響結果如何
《經濟通通訊社２３日專訊》大和資本發表研究報告指，自今年４月以來，金管局作出１１
次市場干預，涉及資金１１１億美元，結果令銀行體系結餘由２２８億美元，即１８００億港元
降至１１８億美元，即９３０億港元。短短四個月，銀行體系結餘已大跌一半。
大和指，當銀行體系結餘降至零，ＨＩＢＯＲ對ＬＩＢＯＲ敏感度會即時反映，ＬＩＢＯＲ
及ＨＩＢＯＲ的息差會消失，目前息差已由４月１１０點子降至３９點子。
息差收窄令本港加息壓力上升，過去已有１５間銀行調高按揭利率，最終銀行要面對加Ｐ的
壓力，特別是９月底美國有可能再加息，如果資金繼續離開香港，銀行體系結餘將會再下跌。
大和認為，自從２００８年量寬以後及過去一段時間美國超低息環境，該行料過去有
３５５０億美元流入本港，目前只有逾１５％流走，所以餘下的８７０億美元會於短期或稍後離
開本港。金管局已準備可以發行１萬億港元外匯基金票據以應對銀行體系流動性短缺，即是銀行
體系結餘跌至近零。
大和認為，如果資金流走不超過１４５０億美元，不會對本港造成重大系統危機。但如果資
金流走超過１４５０億美元，金管局只有一個工具應對，相信本港利率升幅會大過美國，有關情
況仍有機會發生。

流走1000億美金再講

驚春，香港競爭力Number 1

而家班銀行反而仲禁低個息
到真係水緊時一口氣追返晒息甚至要加突就好睇了

實會，銀行風格

Hibor Libor 息差一次過追番

你覺得你走錢因為息差?

班傻鳩都仲未明 當走資過量嗰時，就要加息去搶美金，美金返唔返黎本身係一個問題，最重要係加息去企業債，公司債影響，到時公司企業要減成本cut人，冇話買樓，有冇工去供樓都成問題 香港人食得安樂茶飯耐，特別班後生，未經濟過經濟下行ga可怕。成日講咩港元冇問題。港元有聯滙的確冇問題，但港元資產呢？手術成功，但病人死亡

個陣全世界未QE

美金強，全世界唔係得澳紙跌

港爆前夕 ？

呢個真，經歷過U grad 都係得 五六千蚊人工既，唔會對份工有無謂過多既安全感…

嗰時其實冇咩人諗買樓，有份工已經有雞脾食

好快又要接錢

好想睇金管拎返D 票據出黎...到時佢身份就尷尬

只不過係十年前 大家已經忘記晒
老麥好多人食二手飯

上次香港個市真正屎都冇得食係15年前了
1998-2003果段先係真正慘到仆街
2008果啲相對好濕碎

朱慘價格大跌羅，即係爆泡羅

當年班70後負資產出黎上街遊行呢
人總是犯同類錯誤

L 底跌足一代

怪個政府錯

1998-2003 我未畢業，應該唔知發生咩事。。
SARS?

其實想套多啲先加息

咁就要睇加返息D錢會唔會返黎了

未畢業應該都知金融風暴掛
SARs係最後一槍
中埋呢槍就被迫輸入有毒支那血

樓價大升都是政府的錯，不是自由市場問題。
好似03年咁，便秘都係董建華衰

deflation 呀，今次行足廿年，

上次有china 入 wto 救左（樓上高人講左）。今次係wto 名存實亡。今自己分析下會點？

我好欣賞呢度認真討論
好多連登仔不學無術，淨係識食花生同抽水
佢地唔知成個金融系統入面每個範疇嘅關連
所以當你話a會拉動b，b會拉動cde，佢地唔信
未發生就話你鳩吹，發生左就話你馬後炮
其實個大picture係歷史上不斷重演
因為金融系統離唔開匯息
所有股市期貨商品基金債券都係跟住匯息運行
而匯息係一定存在泡沫
每次匯息異動加大周期效應就係時侯
早一年遲一年上映其實都係講緊10%內嘅誤差
買股票早左10%撈底或止賺，都係健康紀律

咁港樓會唔會有大影響，定係已經強到獨立咗出嚟？

世界有咩資產會唔回到佢原本個價格，等同每個人都有個價，不過每個人心中港樓個價都唔同，有人覺得佢都值一呎一億 要睇你心中把尺

想問下銀行結餘試過最低係幾多億?

我當初上嚟都係想有多啲機會同人咁樣討論下學下嘢。老老柒柒，香討真係唔係呢啲 feel，大家上去主要都係求氣、要收人皮。。。

97 前後好似得百幾億。其實好似打麻雀咁，如果你打得細、上落唔大，都可以用少好多籌。夠用就得。

幾億

08前低過80

其實有幾十億都已經夠用

98年11月之後計：

2000年4月11日 負20. 99億

股票1月尾到頂，2月尾開始貿易戰
港匯4月到7.85，點解8月先有一堆劈價新聞

又升

好多人都唔理，以為港紙永遠就係咁，購買力或「含金量」永世唔變 (唔少老嘢仲以為而家銀紙仲係用黃金 back up......)。佢地根本就無留意到，價格同價值係兩件事，同時錢本身作為交易媒介，佢最重要係為貨物去定價。所以本身件事唔係「件貨先有個價，然後你俾錢買賣」，而係「以錢先作為量度價格嘅尺度，再按需求定價(用間尺度長度)，最後先有價、有交易」。量寬最大鑊係你原先把尺個刻度改咗，原先的 1cm 的長度在改制後當成 5cm。然後你再用「新尺」嚟度嘢，咁所有嘢梗係好似「長咗」。但件嘢嘅真實長度(即係價值)係唔係唔咗?

唔會啦，除非樓跌到殘，港紙仲有人信既話

你知唔知乜野叫做sweat of the sun 同 tear of the moon?

入面仲有幾多係美金cash，無人知

咩嚟？

邊有咁多人會免費教精你，這個財經台9 up post 為主

算啦，你係paper-bugs，知咁多無謂野做乜

我都好需要金錢幻象/財富效應，港樓永升，專家食屎啦

有人話，年年都吹支爆樓爆，聽到厭
有人話，爆又點，咪一樣要供樓、返工
有人話，而家銀行水浸、按揭有壓測，點會爆

其實香港人幾時有聰明過
上年唔爆點樣引證今年唔爆？
爆係唔會唔關你事，任何人都可以作好凖備
爆與唔爆嘅原因只係事後解釋，唔需要太考究

因為你既言論不利某類人既荷包囉

香港人其實就係死忍同死等，然後之前次次都有人幫手攪掂咗 (單就整體經濟之後有返增長而言嘅「好咗」、「掂咗」，唔包其他社政經的問題 )：67後換麥理浩起好香港個骨幹、石油危機同美元脫金有英國佬、之後食正亞太區經濟起飛、03 就死頂然後自由行打春藥咁谷返起前線零售、美債歐債之後就北水湧落嚟又嚟打春藥式資產增值 (正式進入龍市)。就算而家香港所謂成為「國際都會」(其實即係一路以來慣咗做 X 姓家奴、食幾家茶禮)，其實都唔係香港人自己爭取返嚟，而係其他人幫你定 (英國人) + 咁啱咁橋 (喺中國旁邊)？

香港人個核心價值，好大部份只係好自我中心式+ 實用主義式嘅務實：件事對我有用就得、我做到就得、對我有著數就得。就呢點言，其實同大陸人 (農民？) 無咩分別。不過因為經過現代化社政經制度洗禮 (及馴化)，所以加多咗條：我唔好嚴重犯規、我過到個基本制度要求就得。結果就變成只求合格交貨的「急功近利」。中國大陸就係因為在行事習慣及價值觀方面無咗呢個「底線要求」，所以就變成「不擇手段」。

所以其實香港人或中國人有咩咁聰明呢？就上述而言，香港人同中國人永遠都會求快快做好/ 求即時見效/ 求明確「用得到」。如果某件事要慢慢花心機漸磨渐久、追求 perfection 先做到 (真正搵大錢嘅例如廣義科研、文化藝術創作)，「急功近利」嘅香港人同「不擇手段」的大陸人注定唔會做到。成日話香港人快、靈活、食腦、識走位：有無諗過，其實一方面只係香港人要求低/ 無規矩，另一方面注定賺唔到真正大錢/ 唔能夠真正有貢獻？

港元匯價觸及7.85弱方兌換保證，香港金融管理局買入78.5億港元，香港銀行體系結餘將於周四(8月30日)降至763億港元。

每日平均陰住咁接 5 bil 都幾係嘢

幾日內加P都唔出奇

我覺得大周期尾段睇好睇淡嘅理據都合理架
問題係信心流向先係重點，但冇得準確預測
信心可以因為一個好唔合理嘅理由出現或崩潰
但佢流動就同洪水一樣急勁，冇得反抗

所以香港人係集百家之劣既成果

金管局買入78.5億港元 銀行結餘跌穿800億

最後更新: 0828 17:30
港元再次觸及7.85的弱方兌換保證，金管局在亞洲時段承接78.5億港元沽盤，香港銀行體系結餘將於周四(30日)降至763.5億港元。
計及日前兩度接錢，兩日內買入145.7億港元，今年4月以來，金管局總共入市27次。港滙仍在7.85水平徘徊。

布巴呢段意思係咪指有咗貨幣發行總量，再按生活用品乃至金融投資產品的現貨量與需求量來作訂價？然後啱價對盤先有交易

1000 億唔驚, 800 都唔驚

大家同一時間睇同一方向，咪抽乾流動情，加埋程式盤，就可以價格跳樓了

9月美國仲加息

美股已經喺歷史高位，重會繼續破頂？

23/08/2018 13:06
【港匯弱勢】大和料未來有大量資金離開本港，未知影響結果如何
以更佳效果檢視 »
《經濟通通訊社２３日專訊》大和資本發表研究報告指，自今年４月以來，金管局作出１１次市場干預，涉及資金１１１億美元，結果令銀行體系結餘由２２８億美元，即１８００億港元降至１１８億美元，即９３０億港元。短短四個月，銀行體系結餘已大跌一半。 大和指，當銀行體系結餘降至零，ＨＩＢＯＲ對ＬＩＢＯＲ敏感度會即時反映，ＬＩＢＯＲ及ＨＩＢＯＲ的息差會消失，目前息差已由４月１１０點子降至３９點子。 息差收窄令本港加息壓力上升，過去已有１５間銀行調高按揭利率，最終銀行要面對加Ｐ的壓力，特別是９月底美國有可能再加息，如果資金繼續離開香港，銀行體系結餘將會再下跌。 大和認為，自從２００８年量寬以後及過去一段時間美國超低息環境，該行料過去有３５５０億美元流入本港，目前只有逾１５％流走，所以餘下的８７０億美元會於短期或稍後離開本港。金管局已準備可以發行１萬億港元外匯基金票據以應對銀行體系流動性短缺，即是銀行體系結餘跌至近零。 大和認為，如果資金流走不超過１４５０億美元，不會對本港造成重大系統危機。但如果資金流走超過１４５０億美元，金管局只有一個工具應對，相信本港利率升幅會大過美國，有關情況仍有機會發生。

驚閪咩

又唔係流動性有問題

日日接100億八日就玩完了

香港人、大陸人，我發覺佢地好樂觀認為，泡沫爆左，就一定會有美金、熱錢回流返入黎架喎
如果熱錢唔流返入黎，又習慣左炒賣唔係腳踏實地生產，唔知到時要餓死幾多炒家
真心唔知邊樹黎嘅自大，可能係過去半世紀資產升值的一時成果，自己連點解會發達的原因都唔清唔楚
而大陸人就更加添，短短十五年入世的經濟成果，令佢地目空一切，十分自大，美國佬收水有幾嚴重都唔識死，以為影響唔到人民幣訂價的資產，仲係大手大腳投資

若是仍然是7.85

唔明

終於開始提到必要時可以用票據頂...

一個月HIBOR 1.428

第一次入市，hibor 0.790

美國六月加左一次息

而家繼續流走，估下發生乜事

已經換曬做廢紙

但近幾個月LIBOR 唔肯升...好奇怪...以往有加息預息正常係好線性咁上...

好想睇下到時金管會點樣操作...

對，錢作為 medium of exchange 本身就係 unit of measurement。呢個先係「用錢交易」同「唔用錢做交易 (e.g. 以物易物)」的本質分別。

9月6日 侵侵2000億美元既稅
而家唔走等幾時

用咗偉哥 + 真空吸 J 都扯唔起

負數都唔驚

半年前轉左啦

港匯跌到0
然後加息
外資返嚟
聯匯拉唔返落7.75
call loan
樓爆
係咪咁?

定係金管寧願自己變銀行都唔肯加息

HKMA 睇住情況減賣新票據

一定超過1450億美元

就係想睇佢肯唔肯放返D 票據出街...

港元再次觸及7.85的弱方兌換保證，金管局在亞洲時段承接78.5億港元沽盤，香港銀行體系結餘將於周四(30日)降至763.5億港元。
計及日前兩度接錢，兩日內買入145.7億港元，今年4月以來，金管局總共入市27次。港滙仍在7.85水平徘徊。

其實好多人忽略左一樣野，成日話以前負數都試過
以十至二十年前既數據係無問題架
10年前80億都夠
但今日樓股都係十年前幾倍既總值，點解會覺得無乜都夠用
外𠥔票據多，但市民其實唔會太明白個玩法，眼見結餘低會有恐慌性咁換美金都唔出奇

如果有咁既一日
香港一夜之間要追加3-4厘

1450 億美金咪即係11000 億港元上下，咪即係加埋外匯基金票據囉。但我夠知如果走錢走到外匯基金票據都打埋柴，港元會仆街啦屌你

息差缺口唔補幾多萬億儲備流走都只係時間問題

其實佢每個月都會有長短飛可以被人買/ 續嘅。真係減賣新票，我估應該係長短都會減，但中長飛減多少少。

所以我覺得 HKMA 呢個位反而會睇得好實，隨時下個月減賣新飛

我覺得佢地唔想幫銀行結餘補血

HIBOR 升左，唔係應該息差減少左?但啲錢仲係咁流

97試過負數

仲要唔知而家入面有幾多係旲通

金管局就係想而家銀行慢慢加上去, 而唔係結餘去到底一下加息0.5/1厘咁去, 加息個幅度太短太急都對社會有衝擊

息差唔係唯一因素

外匯票據包唔包人仔/人債？

MA 理想係咁
事實係銀行寧願lam 多單數多一單數

咁如果真係咁做，佢地個考慮都只係要穩定市民/ 市場信心，應該唔會放好多，可能象徵性放返一兩百億，再上電視講多兩句，等市民知道「原來仲有成萬億」就 OK。

但我而家反而關心係 (好似股榮講咁)：點解呢幾日市升但錢走？雖然我平日好反對陰謀論 (點吹都得 + 無得否證)，但呢個位我都忍唔住忙懷疑：係咪大陸佬想加快用港股通買賣股票、將人仔兌做港元再走佬？

岩，之前幾次匯率穿7.85都係跌市，係咪大陸人兌美金去外國走佬？

即係之前原本個息差已經阻止唔到錢走，亦即係隨時有「套息」以外的原因

老老實實。打開門口就預左俾人當atm

所以 HKMA 如果會出手，都應該只會退二進一咁幫結餘補血

連登好似想香港死咁搞笑

就算唔想香港死都應該要睇住。我覺得，愈係想在香港搵著數，就愈應該留意風險。

匯市好難捉到路
隨時係國家級既角力

照而家咁既情況, 今晚起碼都要接多次錢

其實金管局都算係咁，香港算新聞自由社會，人地沽貨賣盤都會可以係新聞紙到講，金管局又會暗示叫你小心，講真都算係咁啦，明唔明就真係木睇你本身

驚閪，入票買多間LP6

金管係冇權加息架小朋友 加息外資就要返黎？要加幾高啊？唔洗理班企業啊？

呢個3角關係好複雜。。。。

一句到尾 到底香港既熱錢係由邊度黎
美國qe？中國量寬？歐洲？日本？中東油王？
根本可能連MA都唔知

唔係加左息 d錢先想流入銀行咩

HKMA唔知你都講得出

尋日有報，5成嚟自英屬處女島同中國

好似由四月開始，大部份時間，北上買大陸股加南下買港股的資金流向，每個交易日持續20~60億人民幣北流去中國，反而少資金流入香港

至於近幾日港股反彈，其實美金都由高位弱左成個禮拜，全線外幣反彈左成個星期，至上周五大陸先出逆周期因子托人幣價，咁其實都只係美元弱勢，而非人幣主動強勢
咁美元弱番，風險胃納都大番D，咁港股反而升得合理
但反而係美元呢排弱勢，金管局接港元沽盤先奇怪，明明之前都係美元強勢先有接盤，宜家全線外幣強D錢都要流走，咁一陣美元轉強，咪走得仲快？

所有錢都係兜黎兜去

呢度太多小朋友, 佢地仲未明, 金管局同央行既分別同限制

其實有息差點解無外資大大力沽港元換美金去賺息差？
而係每日陰d陰d一日幾十億咁沽？

無自己既貨幣政策好蝕章，不過97太遠，大家都唔記得左聯匯有乜問題

係呀，多咗存款流入銀行意味住銀行都要比多咗利息人，但存款業務> 按揭業務，即係按揭計劃入面賺嘅利息錢唔夠cover 返落存款業務嘅利息，變相蝕錢

供樓加加加

所以我keep 美元好安全

金管局揸緊千幾億貨

一定係

有有心做野既人，但注定揾唔到食
生活成本高係死因

7百幾億, 仲可以頂多兩個星期左右, 九月尾美國再加息不過可能頂唔到去咁耐

好快會記返。

我意思係銀行可唔可以唔加息唔keep港元儲備
有起事要港元先同金管貼現

一齊沽港幣等港爆一齊仆街冚家剷

沒事儿 沒事儿 ，買樓日日賺

邊有可能, 你間銀行每日拆借, 支票, 匯款, 存取款, 日常運轉, 兌換同準備金, 點可能冇港元儲備, 如果真係冇儲備, 同業拆借個利率一定升到上去天咁高, 四五十厘都有可能.

嗱，講明陰謀講，聽咗就算。

我聽返嚟嘅港股通走資方式，其實同賭場洗泥碼一樣。賭場就係例如去賭骰盅，泥碼一分為二，大細各押一注。只要唔係圍，就會一羸一輸，再蝕少少水換返普通籌碼。當然，有時賭場就會有啲方式令你難細啲，例如用泥碼贏錢時，個本會都係賠返泥碼俾你。

X 股通個洗錢方法亦類似。簡單啲，先假定人仔同港元 1 兌 1。然後洗錢者一開始時，要先將想洗嘅資產匯一半做港元，然後買晒港股。之後再用人仔 (北水)買同一隻股。股價一升，就放港元港股。之後一平倉，人仔就會蝕咗，但港元就會相應賺返 -- 然後就係咁一來一回將錢洗咗。不斷重複，就可以不斷洗晒人仔做港元。當然中間會有代價，例如稅、手續雜費、股價郁多咗，但呢個途徑一定比黑市快、可靠、價靚。畢竟如果你係滿手人仔但走唔到出國外，其實真正意義有限。

你有幾錢唱去打機? 當年索老都要敗走

陳茂波邊有曾蔭權咁嘅才能

咁佢一開波點匯嗰一半做港元

冇錯, 如果可以咁易換到hkd,咁換晒港紙, 再換幾多美金都輕鬆. 直頭唔使入賭場

1. 銀行結餘只係銀行響ma戶口d錢

2. 九七試過隔夜拆息300厘

息差其實好少，尤其而家hibor 升左，換美金咁都要揾野投資

有錢人邊有可能咁多港元現金係手，一定係各類資產，要慢慢套現再兌錢

ma唔係唔加息

貼現窗不嬲跟加

只係銀行自己唔跟加

我諗適用於大陸未嚴格管制之前，已經換左一半落黎

我更驚呢班人知道大陸好唔掂，要匯美金去其他國家先夠安全

我頭先睇返新聞先知, 之前真係去到300厘

仲記得果時3 個月定期好似可以收到十幾厘

更正一下
洗泥碼係唔會有大小黎洗
因為一出圍就輸清
而洗泥碼係長期活動係幾低風險都唔搏得
洗泥碼用既係百家樂
冇記錯百家樂係只有2邊冇通殺呢樣野

主要係美國QE 加中國QE

快啲脫勾啦屌，美國快冧

聽講外滙儲備多過港幣整體發行量，係唔係即係點都無事。

係發行量既7倍

都唔明有咩好講 $800億結餘係銀行重有$800億借唔到出街呀 大哥

唔好以為係講緊香港得返$800億啦大佬呀

1) 再強調，以上係陰謀論

2) 骰盅係簡化例子嚟，我同意 1/36 嘅全滅機會係好高

3) 上面個講法其實都係簡化版。例如如果你早一年開始用一千萬做本、然後逐少每日一百幾十萬咁洗起，或者用其他有槓桿的做法，甚至借人頭，咁累積落嚟其實可以走到好多錢。重點係，只要內地有權用人仔為港股定價，就有得走資。

4) 其實我信一般最正路普通嘅講法囉，即係外國基金見勢頭唔好就走， 內地基金 + 大媽因匯價同 a 股走勢出出入入、或者獲利或者疏散。陰謀論當係食下甜品聽下算

5) 但都係唔明點解呢輪香港市升匯跌

無計，我畢業食正金融風暴，個市好番小小又黎沙士，之後再黎金融海嘯。

呢十年畢業後生未見過經濟低迷。

我都係。果時過年買新衫都無錢。
響千色店想喊。最後百幾蚊買左件Humbo風褸，著到而家提住自己。

97 03 唔止經濟差，係大家覺得唔知香港幾時先再好返，對住個屈辱薪金真係對自己及香港都好撚絕望

響千色店想喊

唔明???

佢話佢窮到農歷年前夕，連買新衫嘅錢都無

最後唔知邊度嘔左百幾蚊出黎

窮到想喊

真係咁難明？

出身窮打牛工就要預咗。。。

經濟好嘅時候一定帶挈唔到份牛薪幾多，
而且要捱物價通脹。

但經濟差嘅時候，
第一個收皮一定係打工仔

所以要未雨綢繆，相對好景嘅時候一定要盡量 roll 大自己嘅身家。。。

5) 但都係唔明點解呢輪香港市升匯跌

年輕人，究竟係乜野令你覺得２者有絕對關係？

依家最緊要儲錢

大家都預期都有咩事發生

乜新年一定要買新衫架咩

從來無呢種習慣

我係睇岩至買既人黎 所以真係唔明

QE 筆熱錢流出

熱錢一定唔會係銀行存款，點都會做投資，炒炒賣賣

沽貨離場點解唔會跌？

已一股不留

局住擺定期

最多小注動物

平時有錢，得閒買下新衫緊係無問題

你未試過一打開個衣櫃啲衫全部好舊果種感覺

本身有港幣ＡＣＣ，再拓市

幾日升得個小小根本分析唔到Ｄ咩

ＮＯＩＳＥ太多

但無聯滙又可以點行？真心唔識想知道。我覺得同美元掛鈎都好過成班擦鞋狗提議香港掛人仔。美元始終世界第一。

04-10年
反而係最輕鬆既年代 如果冇樓

都係咁行，同其他國家一樣，不過無穩定，但可以自己控制貨幣政策

不過而家講都無用，香港無可能承受到脫勾，但唔代表無壞處

我反而08畢業，人工平均好似1萬，其實都係差，當時我搵兩萬，洗係好爽，但身邊好多朋友連工都冇

QE根本就係扭曲哂所有野
依家縮表 香港隨時要還番一半以上畀佢

可惜依家經濟好左人工福利都唔見高過97前呢，
但樓價就翻左幾翻

其實呢三十年聯滙都比人話有問題，有好多國家仲放棄聯滙，比如阿根廷，香港只係用左咁耐都未遇過問題，其實如果細心去感受，就知問題開始出現，香港貨幣政策就跟住美國，但貨幣政策其實係根據該國或地區去制定，比如美國呢家加息縮表減債，香港只可以跟，但香港遲遲唔加息，好大原因因爲根本香港經濟係跟支那，支那呢家經濟差仲要放水，香港都唔好得去邊，香港呢家變左中間人，經濟同貨幣政策完同相反咁行

香港人自信到覺得d錢入左黎就冇得走

我好鍾意聽人成日話美國 QE 之後收唔返啲水... 佢地遲乎真係覺得收水係美國佬走去銀行然後 call loan 咁抽走啲錢

一班天才諗左qe出黎
同樣果班人亦有方法可以抽番d錢走

好辛苦讀書同做野，過年想買件衫都無錢，好唔開心。

我畢業2年後就sars，人工得4500，
屋企環境又唔好，盡俾家用3500之後帶飯扣埋車錢係無剩，記得出糧頭一日係去食碗牛丸麵當獎勵自己，諗番都好灰。

家陣有最低工資市道好，ive畢業搵過萬就巴巴閉，見過有呢啲小朋友問個70 80後同事點解人工升幅咁慢，大學畢業十年先多佢fg一萬，大口氣話自己幾年就有，
感覺好自大。

以為揾錢好易，唔明白大環境改變一個人係好難先突破到。當十幾年經驗加碩士學位同你爭同一個位你就自然明。

有時真係睇時代...
你生係二戰時搵啖二手飯食下都無
但有點基本不變既係
千其唔好揸錢，那是世上最無價值既東西

咁你俾晒身上啲現金我

我同妳差唔多大。
果幾年真係好難行。

佢地嘅想法，同食正 70 年代尾到 90 年代初香港經濟爆發性增長果堆老嘢嘅諗法一樣... 覺得自己勁都唔係咩問題，可能你真係勁呢？但你咁樣就覺得其他世代嘅人廢，呢個想法本身就真係好廢......

希望有機會脫匯

就睇下今晚會唔會再接多次錢

大支爆同打WW3

樓價幾時跌一半

大師又話要多儲錢，但錢又唔值揸？咁應該點做，請大師指點迷踪。

錢唔值揸意思係錢會貶值
打工仔青春有限，有人用貶值既野換緊你既青春
你如果淨儲錢係到，到你張CV無人再睇既時候
你除左儲左一大畢已經貶值不才既錢， 還有什麼？

所以洗左佢買快樂， 買資產保值或者搞自己生意
三者先將錢既價值最大化

當然呢個Post 當然講緊香港資產唔洗考慮
至於有咩好投資，除左美股，我都搵緊

正正係我想表達，我都嚇一跳佢哋想法同廢老同一channel。

所以咪定向降準

之前話鱷魚派多左o靚黎香港 唔知遲d會唔會有搞作 黎多次金融風暴

人地意思係買資產呀
買金係打仗時可以以物易物。買樓係市道唔好又可以攬住喊。買股票又可以收息增值。
我諗巴打意思係咁掛

我追左一陣POST

見到有人講到聯匯好垃圾

仲有人想呢個時候同美完脫勾

講個D究竟知唔知聯匯係8X年開始

唔同美完掛勾 你想同邊個掛?

仲無里頭過幾年前人仔狂升話要同人仔掛勾

今晚應該唔使接錢，有兩三點子空間

你個名都好 old school 啦洋蔥頭家姐

搵唔到貨幣掛咪好 HKD變廢紙

掛人仔

我講左好多次，但啲人好似睇唔到咁

邊到有銀行結餘數據?

以港官性格 市民知既時候 應該係好大撚鑊既事發生左

哦！林振強係我心目中從來唔係old school。

淨係一個定期都有息差
港元點頂啊

其實人仔佔幾多？有冇講過上限？
萬一俾中共強制美元換人仔，咁香港真係bye bye

HKD變廢紙之前，超市貨架上賣一枝水講緊幾百萬/幾千萬港元，仲要每小時價錢以幾萬港元咁上，你想見到咁？

上連登？連生連電費都交唔起，要關server，who cares
想上網睇匯價？Sorry, 5大mnp全部cut電冇哂network signal 睇唔到
想搭車離開香港？油價飛天，司機自己揸車走佬先

好多人寧願一齊死。都唔想比d有錢佬玩。

有錢佬資產分佈係全世界，走去邊都得，上埋太空都仲得

到時有錢佬未死，自己都已經死左

手續費呢

人行與金管局續簽雙邊貨幣互換協議

2017年11月27日(一) 16:21

中國人民銀行公布，與香港金融管理局續簽了雙邊貨幣互換協議。互換規模4,000億元人民幣，相當於4,700億港元，協議有效期3年，經雙方同意可以展期。

雙方認為，貨幣互換協議的續簽有利於維護兩地和區域金融穩定，便利兩地貿易和投資，推動香港離岸人民幣市場發展。

屌原來4000億陰司紙可以直接換港幣

心水清

一次四千億

當中 1/3 係樓市按揭⋯⋯

資金外流加速 港匯徘徊7.85 金管再接78.5億港元沽盤

本港資金外流加速，港匯繼續低位徘徊於7.85弱方兌換保證價，金管局一連兩日3度入市買港元，昨再於亞洲時段再接下規模達78.5億的港元沽盤，即兩日內共買入145.7億港元，令明日（30日）銀行體系總結餘進一步跌破800億港元水平。

港匯昨又多次觸及7.85，金管局繼周一先後兩次分別買入39.25億及27.95億港元後，昨於亞洲時段再買入78.5億元，為金管局8月內第8度入市，若計及自4月以來的入市行動，金管局承接的港元沽盤累計規模已過一千億元，明日銀行總結餘將降至763.5億元。

得返763億

本身就賺開外匯錢 hkd點變都唔開我事

强美元 稅改 大量資金回流 美國超級通漲
大陸貿易戰 放水 食品價格上升 又推高通漲
香港只有跟住漲 無得加息調節 錢唔值錢
唯有買磚頭保值 樓又爆升

金管局年報有講
記得係1x%
反而銀行借咗好多錢上去

八千億美元以上

銀行一早救緊國啦
香港年金咪就係個大pool

回流又通漲，被回流既又通漲，無得輸

應該係美元回流，成交偏低 ,剛需，樓又爆升

雖然睇人仆街係過癮, 不過有兩點係要注意

1. 銀行結餘只要幾十億已經足夠應乎日常運作

2. 過去十年其實有一萬億熱錢流入香港, 不過金管局用票據吸哂防止熱錢炒高資產價格

老美十月開始每月收水增加到500億美元, 歐央亦可能退出QE, 呢堆熱錢離開香港係必要既事, 但睇今日既狀況, 都係有秩序地離開, 所以連登仔期望既擠提應該唔太會出現, 不如你地寄望下中六合彩致富會有效D

仲有好多借左畀黎香港上市既中資

係 仲要日日開POST 燈

退出QE都係新事物, 難保唔會有黑天鵝既出現

點睇到有跌序咁離開？咁熱錢離開有乜影響？

一日走80億你同我講幾十億結餘夠用

1x%都好多，香港成為共同體，多謝689

有人一野轟番去7.8490
呢星期都唔駛睇 應該

表3 外匯基金資產於2017年12月31日的貨幣比重（包括遠期交易）
十億港元 %
美元 3,319.9 82.7
港元 297.7 7.4
其他1 397.7 9.9
總計 4,015.3 100.0

P.135

btw本野值得一睇

租樓日日賺

點解不停接港元沽盤，但個市可以連續幾日keep住升嘅？

匯市市場都好大，唔一定係股票市場走

(FF)用大量人民幣轉港紙，再慢慢換成美金

人民幣轉港紙都要用美金 settle la

人行與金管局續簽雙邊貨幣互換協議

2017年11月27日(一) 16:21

中國人民銀行公布，與香港金融管理局續簽了雙邊貨幣互換協議。互換規模4,000億元人民幣，相當於4,700億港元，協議有效期3年，經雙方同意可以展期。

雙方認為，貨幣互換協議的續簽有利於維護兩地和區域金融穩定，便利兩地貿易和投資，推動香港離岸人民幣市場發展。

如果陰毛論
金管局俾人老屈硬食晒啲冥幣唔放出黎，久而久之都幾大獲（其中諗落都唔叫陰毛了，咁大筆轉落黎金管公唔keep住，支國都幾難繼續hold冥幣幣值

冇人知,冇人講過.
MA本身其實都係一個black box 黎

西亞一間都借左6000億俾支那啦

同意。就算「真係」支爆，你睇返清朝因內部經濟及國際貿易出問題、到鴉片戰爭、到佢瓜柴，中間隔咗幾耐。。。可能到我地仔女退休先見到

題外話，尋日話市升但錢走好怪，而家諗返可能件事都係好簡單: 大陸基金見人仔止跌回升有返少少水位就買返港股，外國基金見港股及大陸極體唔抵玩 + 風險大就繼續按步驟慢慢換碼走返美國，兩件事無咩直接關係

對比起08-09年海嘯第一輪QE後一年間流入6400億港元黎講, 其實而家流出得真係好慢好慢....

如果淨係計接錢係走資既話，4月到8月，4個月都流走左1000億，咁又唔係好慢，係咪咁計？

我咁睇, 當年係全球一齊放水, 而且放得快, 香港貶下眼就水浸, 而家美國收水, 一來收得慢, 二來仲有國家繼續放緊水....香港退潮就無當年水浸咁來得咁快

好難支爆
最多都係百姓生活/經濟差，政權穩就夠啦。

其實最少應該對應地考慮返當日放水同而家收水的速度... 當時 (QE 1) 喺年半到兩年內放咗 2 萬億出嚟，平均 (當兩年) 每月 800 億(應該更多) 上下。

我記得幾個月前話穿一千億加息架，定係我記錯左？

好似話500，不過哩d吹架啫唔洗咁認真

你地係咪計漏左係1984式既監控科技下既中國係擁有人類有史以黎最強大既社會控制力量既極權政權？希特拉史太林清朝乜乜乜都比唔上佢
如果係慢慢爆我睇要孫果代退休先得

我聽好似話800

靠平民就死啦，但唔好忘記有三反五反，民革

如果真正意義既支爆唔會係由下以上架啦，終國控制能力太高，支爆應該只會由2個源頭，1.老美軍事介入，2.共朝權鬥分裂

放完暑假未

個個都係權鬥出身，只要鬥贏習種，13億人民既錢任你玩，抄左咁多人家唔係唔使還丫

無錯，一日未取消都冇分別。但就算唔取消，托到冇錢托又點？
如果淨係一句唔取消就得，政府唔洗燒咁多次錢喇。
人地係驚政府取消聯匯或唔夠錢keep住聯匯而買美金，唔明有乜問題

鬥贏左又要分餅仔，仲要終國經濟已經到夕陽黃昏，到塊餅愈黎愈細愈黎愈難分，下面班友又愈黎愈難搞，分裂就係必然既事

而家國情係人人靠土地致富炒賣，我有個親戚，明明好有料，間公司執左之後就變全職炒股，全國上上下下由叻人精英到普通民工人人不務正業，種幾棵樹等人收左就又一大舊錢，咁既國家仲有前途就真係見鬼了

知唔知政府重有幾多錢托

靠政府就聽收皮，有閒錢應該要盡量換哂做美金，歐羅，日圓

我都記得係

今日冇人套息？

而家個息差細過4/5月果輪
所以唔止套息la

無啦！
應該凍過水！

所以踢出恒指岩啦，壞d bad debt 晒，年尾條數點埋？

好友表示
04-07 年 得返100op都係 跟住美國加息
但04-07 牛市
所以黎梗幾年股市繼續升
股升 樓價加息都唔怕

咁係因為當香港經濟同美國經濟既correlation 仲係大，美國香港經濟一齊谷底反彈所以加息係無問題，但今時今日香港經濟跟大陸一齊明顯走緊下坡，如果被迫要加息，對資產價格會有非常負面既影響，銀行未加息係因為想賺埋最後果1蚊

啲人唔識架，減息就有利資產，加息就經濟好又有利資產

而家加息講到好似股樓都跌咁

繼續好友

大陸通脹好勁，會唔會連帶埋香港通脹？

其實勁成點？

食野講緊係10几20%一年
一餐飯盒8→12→15→18，20，短短幾年

香港好似差不多

幅度細同時間長啲
雖然都唔弱
公司4-5年前cut左供飯
變左俾allowances
叫外賣經過短短幾年
已經由有剩變成要貼錢

公司咁好？
我響太古坊果頭五十幾一餐叫做正常價...

中環呢邊range好大
不過都仲搵到30-40既
平有平食

公司供飯供左幾十年
我食左幾年就冇左
咁cut得點都要俾返啲出黎塞住我地把口

henderson?

呢個真係難得既正經post

几你老母

幾時加息呀屌

係咪得香港同支那唔加。其它新興市場係吙邊加息邊爆繄?

金記尋晚又接錢

有接咩?

冇

侵侵又講加碼玩貿易戰

几你老母閪

有一個明顯的問題出現了,如果全香港無美金,守不到7.85的水平會如何?
港元會自動改變成垃圾,物價會升個2-300%都唔出奇.

印港元要擺低美金

跌至760億了

現在大把HKD,都不用再印.
問題是如果阻止走資

防？

金管局有嘅美金足夠將港元買到結餘等於零， 所以理論上唔會守唔到7.85

香港幾千億美元儲備，咪膠啦

得返700億，錢從何來？

港匯跌因爲息差
金管局買晒d錢咪港元加息lo

依家金管局唔用外匯儲備，而係銀行結餘

特登抽走銀行資金，迫銀行加息

單睇香港外匯儲備，港幣匯率唔會脫勾，因為全部港紙兌晒美元都好，金管局都夠錢支持

但香港債務問題被引爆，要解決債務就要港幣貶值，但因為聯匯制度............

有咩債務問題？

最主要：樓債，大陸債
依家有錢還就無問題，遲啲無錢還就有問題

仲咁要睇埋資金鏈有無斷

唔係話吹奏支爆

P2P ，政府無糧出

政府問公務員借糧，息口仲有十幾厘

資金鏈己經有斷裂跡象

如果呢班大陸人還唔到香港筆債，而香港銀行又承擔唔到壞帳，呢個時候港幣先會有機會脫匯

當然，仲有一段距離

大撚把香港商人背靠祖國做生意
盤數衰左邊度搵錢填？
我就當而家d樓好平，咁點
有幾多個連登業主做過生意經歷過逆周期
就係d樓幾平都冇人敢買

港幣冇得貶值，所以會資產貶值？

其實我講港幣，唔係講資產價格

參考08年次債務問題，美國政府都要印錢+美元貶值先救到

你覺得香港一旦出現債務問題，可以唔透過港幣貶值去解決問題？

呢一點先最有機會衝擊聯匯制度

咁呢個時候手揸港元現金應該點做 求高手指教

自己追post 自己諗

唔通落雨擔遮都要人教

child登

呢個Po不停Loop 好多人冇追Po
最常問係下面3 樣

1. 金管局大把美金 驚閪
2. 銀行結餘同外滙儲備都未攪清
3. 資產/樓價/聯滙 溝埋嚟講

建議追下Po

換美金，如果未來廿年共匪政權仲未收皮，好可能計劃取消港幣，或同軍票掛鈎，真正融合

Aggger

吠總有嘢講

但係香港政府統計處資料出到2018第一季，
而hkma 係4月中先開始弱方保證買港紙

應該係無得求。
香港班高官其駛唔係好駛做。一句話做唔到就得。

未必，班banker實屌晒鬼

不過結果真係到時先知

仲有大把錢
邊個大鱷試下同香港政府鬥多錢

家下入搞都搞支那啦

星期一了，又睇下點？700 keep drop?

九哥話#7 - "7.85"

美國抽資, 但中共又繼續放水...香港處於呢個三角關係下資金流向非常之難去分析....M3繼續升就已經說明一切....

資金流入冇話一定係美元喎⋯⋯

按金管局定義，你支那人民斃會按匯率計做美元資產⋯⋯

一堆無限印既公仔紙換有限既真金白銀

明明係高位回落，就同上年同期比係升轉移視線
如果真係咁掂，港匯就唔會咁弱，不斷要接錢，股市升唔起

港元資產邊會有事，樓價一路gogogo，港元唔死邊會跌

侵侵：我大你一個聯儲局

連登仔講經濟真係9 up

隨着美國聯儲局舉行9月議息會議的日子愈來愈近，極有可能加息，使港美息差擴闊，目前港元匯價又再轉弱！港元兌每美元最新報7.8499，再度逼近7.85的弱方兌換保證水平。

接錢中 ？

侵 宣布2000億落實
重唔走咩

港豬：冇事！美元流走，樓市一樣升！

屌，今日九點即刻9衝去銀行唱哂手上面啲港紙做美金算

香港最新外匯儲備資產數字
香港金融管理局（金管局）今日（星期五）公布，香港於2018年8月底的官方外匯儲備資產為4,249億美元（2018年7月底為4,319億美元）（附件）。

連同未交收外匯合約在內，香港於2018年8月底的外匯儲備資產為4,173億美元（2018年7月底為4,243億美元）。

為數4,249億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣約7倍，或港元貨幣供應M3約46%。

香港金融管理局
2018年9月7日

唔知幾時會變成人仔資產?

宜加銀行結如幾多?

用美元交收咪得

呢幾日都有幾次掂到7.85但金管局又冇接到貨
有冇人答我點解?

金管局發言人指，注意到港元在香港清晨時段曾經觸及7.85兌一美元的水平，但並沒有觸發金管局的弱方兌換保證。

根據聯繫匯率制度，金管局承諾當港匯在同業市場轉弱至7.85的弱方兌換保證水平，金管局便會因應銀行要求以7.85港元兌1美元從銀行買進港元，即觸發弱方兌換保證。值得留意的是即使港匯轉弱至7.85水平，只要仍然有銀行願意以7.85買港元，銀行同業市場仍然可以繼續以此價格互相買賣港元。換言之，就像今早一樣，即使港匯轉弱至7.85水平，未必一定會觸發金管局的弱方兌換保證。

有銀行肯7.85接貨都無事
如果超過7.85批貨食唔晒 先出事